<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wettersat</title><link>https://konradrundfunk.github.io/wettersat/</link><description>Recent content on Wettersat</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de</language><copyright>Copyright © 2021, Konrad Gralher; alle Rechte vorbehalten.</copyright><lastBuildDate>Fri, 12 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://konradrundfunk.github.io/wettersat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Wilkommen</title><link>https://konradrundfunk.github.io/wettersat/posts/welcome/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://konradrundfunk.github.io/wettersat/posts/welcome/</guid><description>auf der Webseite des 11 Klassprojekts von Konrad Gralher. Diese Webseite ist eine digitale Version der Projektmappe und soll als Hilfe für andere zum Einstieg in Satellitenempfang dienen.</description></item><item><title>Überblick</title><link>https://konradrundfunk.github.io/wettersat/posts/intro/</link><pubDate>Fri, 12 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://konradrundfunk.github.io/wettersat/posts/intro/</guid><description>Wettersatelliten stellen heutzutage eine wichtige Datenquelle für akurate und verlässliche Wettervorhersagen und Klimaforschung dar. Zurzeit befinden sich allein von der Europäischen Raumfahrtorganisation ESA(Eumsat) 8 Satelliten im Einsatz. 3 weitere sollen in den nächsten vier Jahren folgen. Dabei kommt es bei der Datenerfassung auf den Orbit des Satelliten an. Der Orbit kann sich ja nach Einsatzzweck unterscheiden. Zum einen kann ein Satellit sich in einem Low Earth Orbit(LEO) mit geringer Flughöhe um die Erde bewegen.</description></item><item><title>Trios Satelliten</title><link>https://konradrundfunk.github.io/wettersat/posts/trios/</link><pubDate>Wed, 10 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://konradrundfunk.github.io/wettersat/posts/trios/</guid><description>Die Noaa Satelliten, mit denen ich mich im ersten Teil dieser Arbeit beschäftigt habe sind Teil des Trios Programms der NASA. Aus dieser Serie stammt auch der erste Wettersatellit der Geschichte TRIROS-1.
1960 gestartet, gelang ihm das erste TV Bild unserer Erde aufzunehmen (siehe Bild rechts). Er besaß damals eine ähnliche Umlaufbahn wie seine zum Teil heute noch aktiven Nachfolger.1 Insgesamt sendete er 23,000 Fotos zur Erde, davon konnten 19,000 zur Wetteranalyse genutzt werden.</description></item><item><title>Über</title><link>https://konradrundfunk.github.io/wettersat/about/</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://konradrundfunk.github.io/wettersat/about/</guid><description>Name: Konrad Gralher
Betreuer: Nico Chors</description></item></channel></rss>